[萬眾期待] 彭斯週日訪亞洲 將在APEC峰會上發表演講

彭斯週日訪亞洲 將在APEC峰會上發表演講

【大紀元2018年11月11日訊】（大紀元記者蘇靜好綜合報導）美國副總統彭斯將於週日（11月11日）啟程前往亞洲進行為期一週的訪問。彭斯在11月17號出席亞太經合組織（APEC）峰會，並將就美國「印度-太平洋」戰略發表重要演講，外界關注此次演講是否會針對中共。

這是彭斯第三次訪問亞太地區。白宮8月宣布，彭斯將替代川普總統，出席在新加坡和巴布亞新幾內亞的一系列經濟和安全會議，包括美國與東協峰會（US-ASEAN summit）及東亞峰會，以及APEC。

彭斯的新聞發言人法拉赫（Alyssa Farah）週五（9日）表示，在下週的旅行中，彭斯將「突出美國在該地區（亞太）的領導地位」，並重申川普對朝鮮無核化的承諾。

法拉赫說：「他還將傳達這樣的信息，即美國不會容忍印度太平洋地區的任何國家的威權主義、侵略行為和對其它國家主權的漠視。」

一名美國高級官員週五透露，彭斯在巴布亞新幾內亞舉行的APEC峰會上發表演講，將「深入和全面」闡述美國對地區安全構架以及戰略前景的構想，他將公布實質性舉措，包括涉及數字經濟、能源和基礎設施的雙邊協議等。

預計彭斯在講話中對中共提出批評
美國之音報導，這名官員還說，預計彭斯在講話中對中共提出強烈批評，並宣布美國政府將出資600億美元，對印太地區各國提供經濟援助，以抗衡北京的「一帶一路」，加強美國在該地區的存在。

美國政府認為，相比於獲得中資，印度太平洋地區的國家將從美國公司的私人投資中獲益更多。

這名美國高級官員週五表示，美國的援助並非政府行為，而是民間性質的，將為印太地區民眾帶去繁榮。「這將是關於我們能為該地區的經濟做些什麼，美國私營部門如何推動非國營模式的（經濟）模式……不僅給美國帶來繁榮，也給印度太平洋帶來繁榮。」

今年10月，彭斯在華府哈德森研究所發表對華政策演講，對中共在政治、軍事和經濟等領域一系列行為提出全面尖銳批評。他指責中國共產黨利用金錢和脅迫來影響美國企業、大學、智囊團和政府官員。他舉例說，一家大型美國公司若拒絕反對川普政府貿易政策，中共威脅要取消這家公司在中國的營業執照。

針對中共向亞洲和非洲的國家提供了數十億美元的投資和貸款，彭斯表示，中共實施「債務外交」，使有的國家陷入無法償還債務的陷阱。

川普政府自由開放的印太戰略
這位高級官員還說，在美國與東協峰會（US-ASEAN Summit）及東亞峰會上，彭斯將和美國一些合作夥伴，進行切實的談話，並宣布許多不同的事項。「什麼是印度-太平洋地區，以及美國如何幫助亞洲，如何幫助東盟……（彭斯）將會真正關注並回答那裡提出的一些問題。」

「總的來說，川普總統自由開放的印太地區概念，以及印太戰略的關鍵原則之一是……整個地區各國的主權。」他補充道。

「主權屬於各國人民。人民……應該有權知道政府與國家/債權人達成何種協議，應該有透明度來支持善政，不應該受外國勢力干涉。」他說，明顯指責中共國家主導和債務沉重的發展模式。

「我們的副總統將在下週宣布許多倡議和具體步驟，最終是關於保持各國獨立、主權和自由。」他補充道。

彭斯具體行程
11月11日至18日期間，彭斯將前往日本、新加坡、澳大利亞和巴布亞新幾內亞。

在日本，彭斯將會見首相安倍晉三之外，他還將在新加坡和印度總理莫迪（Narendra Modi）會面，在巴布亞新幾內亞和該國總理奧尼爾（Peter O’Neill）會面，以及和澳大利亞總理莫里森（Scott Morrison）會面。

白宮國家安全顧問博爾頓（John Bolton）將與彭斯一起參加美國與東協峰會（US-ASEAN Summit）及東亞峰會，以及在巴布亞新幾內亞舉行的亞太經合組織會議。

在日本，彭斯將針對中、朝，討論區域安全問題，以及印度-太平洋地區的安全問題。

這位美國高級官員說，在美國與東協峰會（US-ASEAN Summit）及東亞峰會上，美國將和盟友及合作夥伴討論朝鮮問題，以及南中國海爭端問題。

彭斯還將談論反恐、網絡安全以及包括智能城市在內的其它議題。#

彭斯d演說仲毒辣過侵

好期待

又屌小支支？

嚴重警告彭斯你唔好對支國停火

期待

想知777有冇代表香港出席會議

又去宣傳一帶一路

推

今日！